%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item $ABC$ est un triangle tel que $AB=5$~cm; $AC=4$~cm; $BC=3$~cm.
\begin{enumerate}
\item Fais une figure avec la règle et le compas.
\item Calcule $AB^2$, $AC^2$, $BC^2$.
\item Calcule $AC^2+BC^2$. Ce nombre est-il égal à $AB^2$ ? Le
triangle $ABC$ est-il rectangle en $C$ ?
\end{enumerate}
\item $EFG$ est un triangle tel que $EG=8$~cm; $FG=6,5$~cm; $EF=5$~cm.
\begin{enumerate}
\item Fais une figure avec la règle et le compas.
\item Calcule $EG^2$, $FG^2$, $EF^2$.
\item Calcule $EF^2+FG^2$. Ce nombre est-il égal à $EG^2$ ? Le
triangle $EFG$ est-il rectangle en $F$ ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice de remédiation sur la réciproque du théorème de Pythagore.